【向強國跪低】國泰解僱2機師 被控暴動未審先炒 po駕駛艙相勉抗爭者都被祭旗

國泰航空公司近日頻頻受內地施壓，包括被中國民航局要求提交飛越內地領空的機組人員資料，以及停止所有支持非法遊行的人員執行涉及內地航空的相關職務。消息透露，面對內地強大壓力，國泰航空公司決定即時解僱兩名機師，包括在7.28警民衝突中，被控暴動罪的國泰機師廖頌賢；另一名則為二副機長，他因涉不當使用公司資訊及違反公司內部行為守則，早前被停職。消息指，國泰認為兩人已未能符合到中國民航局的最新規定，故作出解僱決定，據了解，有關消息已內部通知所有機師。

國泰發言人接受查詢時證實，根據相關聘用條款，已中止兩位機師的僱傭合約。其中一位正涉及司法案件，另一位則涉及運作8月12日CX216航班時不當取用公司資訊。國泰表示，公司就任何正進行的程序事宜，均不會發表任何意見。重申國泰遵從所有營運司法管轄區監管機構的規定和指引。

在7.28警民衝突中，有49人被捕，其中43名被控暴動罪，已在東區裁判法院提堂，當中包括國泰機師廖頌賢，他亦是唯一獲准離港的被告。不過國泰早前指，自上月30日起已沒再為廖頌賢安排飛行職務，又指他於上月15日起，亦未有執行任何飛行任務。廖頌賢被控暴動罪後，工聯會屬下團體曾向國泰施壓，向國泰母公司太古集團遞交請願信，指懷疑廖的心理質素是否可駕駛民航飛機。其後網民發起一人一信致函國泰，強調在沒有正式判罪前，任何人都是清白。

而機場連日有市民「接機」，抗議警察濫用武力對付示威者，周一昨日出現一張疑為國泰客機駕駛艙屏幕的相片，內容顯示當晚仍有客機準備起飛回港。該圖片並附有留言：「走咗嘅，即刻返入機場！」，圖打破清場謠言。國泰早前證實，涉事CX216航班其中一位二副機長，因涉不當使用公司資訊，以及違反公司內部行為守則，已立即被停職。

【FB開始做審查？！】呢單野講過關情況嘅原文無咗！